HKU dansoc囡囡：如果令你聯想起性行為， 其實係另類讚美

早前，有網民將港大聯堂舞蹈匯演的照片上載至討論區，舞蹈員的性感尺度引起不少爭議，留言一面倒認為表演過於意淫，甚至「影衰HKU」。
今次《開罐Opener》邀請了兩位跳舞女生現身說法，她們均參加過大學舞蹈學會，其中一位更是港大聯堂舞蹈匯演的表演者之一。

Minerva曾經參加過港大的舞蹈學會（Dansoc），同時亦是宿舍施德龍堂的活躍分子，今年有份參與聯堂舞蹈匯演。作品的主題是洗澡，加上性感的服裝，令她們備受抨擊。

跳舞志在抒發情感

「很多網民說我們是臭雞（妓女），私下一定是個不檢點的女生。」網民的無情批評令Minerva十分無奈。她認為每個人都會有情慾，而她們只是將這個情感透過舞蹈表達出來。

「如果你令他聯想起性行為，其實是另類的讚美。」樂觀的Minerva說道。

跳舞如演戲

Luxi認為網民不應以一個作品，去判斷一個人的本質。她曾經參與過較性感的表演，舞蹈員的角色是表達歌曲的感覺。「跟其他行業其實沒有太大分別，例如演員根據劇本演繹性感橋段，難道演員私下也是妓女嗎？」

既然每人的想法和觀值觀都不一樣，Luxi亦不打算討好全部人。所以，網民的負評不會改變她對跳舞的熱誠。

Dansoc不等於壞學生

相信在學或已畢業的大專生，對舞蹈學會（Dansoc）的印象不外乎「好chur」、「爛grade」、「唔返學」等。Dansoc生活雖然非常忙碌，令她們經常沒有時間休息，但絕對不是外界所說的「Freerider」。

「很多人盡自己學生的責任，同時盡舞蹈員的責任。」Minerva笑言，四年的大學生涯以來沒有一科不合格，而Luxi亦順利準時畢業。

多重身份學會堅持

「讀書是學生的責任，但不是學生的全部。」Luxi認為發展興趣，可以令學生有書本以外的得著，例如堅持。「參加Dansoc要練舞、訓練體能、準備舞台道具，同時又要上課、交功課和溫書，辛苦程度難以想像。」意志力不夠強的人，是無法克服鐵人般的生活。

雖然過程辛苦，但她們都從未後悔過參加Dansoc。因為Dansoc令她們學懂堅持，這是最難能可貴的得著。Dansoc生活對她們來說，是青春中很重要的印記。

無悔加入Dansoc 大學女生：跳性感舞蹈不等於壞女孩

Where are you, HKU, working hard and playing hard in HKU

善良g

佢哋啲跳舞相幾正
我OK

其實講真藝術既野 我地識條鐵咩

以前啲歐洲藝術家夠畫啲男女都裸體 唔通又意淫咩

好似係

好撚淫

可以肯定既係dansoc啲女上到床一定唔會係死魚

Dansoc生活雖然非常忙碌，令她們經常沒有時間休息，但絕對不是外界所說的「Freerider」。

笑死人

幾錢，開個價嚟

跳脫衣舞不代表是臭雞

稍為靚仔D既入dansoc 一定好爽

臭雞
影衰我地hku

咁樣sell自己

LM

周秀娜都話過自己樂於成為男人既性幻想對象
你個人係sexy既啲人先會諗係性行為者
見到暗瘡肥婆就肯定唔會諗起性行為
多數女人寧願俾男人意淫，都唔想比男人鄙視同無視